Класс Main:
переменные:
TEAM_1 - список кораблей из первой команды, при использовании функций кораблей связанных с изменением характеристик корабля (нанесение урона, изменение кол-ва боеприпасов и т.д.) они сразу отображаются в этом списке, но если у корабля кончились ХП, он из списка не удаляется(!). Каждый корабль имеет одинаковый набор методов, ID корабля начинается с 0 с приростом +1. Для получения информации о живых кораблях нужно обращаться к этому списку или TEAM_2
TEAM_2 - список кораблей из второй команды
TEAMS_AMOUNT - не использовал
MAX_X - крайняя правая колонка
MAX_Y - крайняя нижняя строка
MIN_X - крайняя левая колонка
MIN_Y - краяняя верхняя строка
BLOCKED_CELLS - список координат не доступных для перехода (камни, другие корабли)
BLOCKED_CELLS_FOR_TORPEDO - список координат об которые торпеда взрывается
torpedos - список торпед которые были запущены в течение всей партии, когда торпеда взрывается ее метод isAlive() возвращает false, при этом из списка она не удаляется

Класс Coords:
собственно структура которая имитирует координату
методы:
containsCoords(List<Coords> coordList, Coords target) - метод возвращает true если коорданата target содержится в списке координат coordList и false в противном случае
isValid(Coords target) - метод возвращает true если target не равна (-1, -1), false в противном случае, впринципе можно сделать любую координату недействительной

Класс Ship:
переменные:
MOVE_COEF - коэффициент с которым корабль перемещается, по дэфолту стоит 1 => корабль будет проходить каждую клетку, если поставить 2, то корабль будет передвигаться перескакивая 1 клетку, если 3, то соответсвенно 2 клетки, при этом дальность следования корабля увеличится в MOVE_COEF раз.
DISTANCE_WEIGHT и HP_WEIGHT - для выбора цели корабль исходит из его ХП и дальности на которой находится враг, эти коэффициенты определяют наскольно важен каждый из параметров.
REPAIR_COEF - процентное значание на которое чинит ремонтный корабль
RAM_RANGE - радиус в котором корабль может таранить, при значении 1, корабли должны стоять вплотную
RAM_SUCCESS_COEF - процент с которым таран был сделан успешно. Если таран получился, цель тарана получает урон равный количеству текущего здоровья корабля который таранил, если таран был не удачен, то таранящий корабль погибает, при этом не нанося никакого урона.
внутренние переменные:
specialisation - специализация корабля, при значении 1 - боевой корабль, 2 - ремонтный
type - тип корабля, влияет на его прочность, боезапас, скорость, радиусы обзора и поражения, коэффициент точности и наносимый урон
durability - запас прочности корабля (HP)
currentCoords - текущие координаты корабля
shootingPower - наносимый урон
ID - персональный номер
visionRange - радиус обзора
shootingRange - радиус поражения снарядами
acuracyRate - вероятность попадания снарядами
speed - количество клеток на которые передвигается корабль за один ход
direction - текущее направление в котором двигается корабль
currentTarget - корабль на котором текущий корабль сфокусирован
torpedoCapacity - беозапас торпед
missileCapacity - боезапас снарядов или количество ремонтных операций (в зависимости от специализации корабля)
методы:
setType(int type) - метод который присваивает дэфолтные характеристики кораблю в зависимости от типа (type)
makeRepairClassShip() - делает из боевого корабля ремонтный, обнуляет процент попадания
getDurability() - возвращает текущее значение здоровься корабля
getCoords() - возвращает текущие координаты корабля
move(Coords destination) - двигает корабль в направлении точки destination при этом огибая заблокированные точки. За один ход двигает корабль только на значение переменной speed, поэтому для передвижения на большие расстояния, нужно запускать этот метод несколько раз. Корабль останавливается в точке destination(!).
shootTorpedo(Coords destination) - запускает торпеду в указанную точку. Создает новый экземпляр класса Torpedo и добавляет его в список Main.torpedos, торпеда двигается по прямой и взрывается только в трех случаях: если она истратила свой ресурс(передвинулась на максимальное расстояние), наткнулась на препятствие или достигла точки destination. После взрыва метод isAlive() возвратит false.
shootMissileOrRepair(Ship Target) - стреляет во врага снарядом или чинит союзника (в зависимости от специализации корабля). Если переменная missileCapacity равна нулю, то корабль при вызове метода ничего не сделает. Если переменная missileCapacity не равна нулю, но при этом цель target находится за пределами поражения или починки, то метод ничего не сделает. При удачном выполнении метода списки кораблей TEAM_1 и TEAM_2 обновятся.
ram(Ship enemy) - таран вражеского корабля, метод ничего не сделает если корабль противника находится вне радиуса поражения тараном, автоматически обновляет списки кораблей TEAM_1 и TEAM_2.
moveTillMissleShootingRange(Ship enemy) - метод схож с методом move, с тем отличием, что этот метод остановит текущий корабль на расстоянии радиуса поражения снарядами.
isInShootigRange(Ship enemy) - вернет false если корабль enemy находится за пределами радиуса поражения текущего корабля, true в противном случае
distance(Coords A, Coords B) - метод возвращает расстояние между двуя точками (тип double)
focusOn(List<Integer> enemiesIDInVA, List<Ship> enemiesList) - метод выбирает цель для текущего корабля. enemiesIDInVA - список целочисленного типа, содержащий ID всех вражеских кораблей, находящиихся в радиусе обзора союзной флотилии, enemiesList - весь список вражеских кораблей. Цель выбирается в зависимости от расстаяния и ее кол-ва текущего здоровья.
getShipByID(int ID, List<Ship> shipList) - возвращает корабль с номером ID в списке shipList если он был найден, null в противном случае.
getShooting power() - возвращает значение наносимого урона
getID() - возвращает номер корабля
getVisionRange() - возвращает радиус обзора
getShootingRange() - возвращает радиус поражения
getAcuracyRate() - возвращает процент точности текущего корабля
getSpeed() - возвращает максимально кол-во клеток на которое передвигается текущий корабль
getDirection() - возвращает текущее направление корабля
getCurrentTarget() - возвращает цель на которой сфокусирован корабль
getTorpedoCapacity() - возвращает боезапас торпед
getMissileCapacity() - возвращает боезапас снарядов

Класс Torpedo:
переменные:
ID_STARTER - переменная с которой начинается отсчет для ID торпед
MOVE_COEF - аналогично с Ship.MOVE_COEF
MAX_LIFETIME - максимальное кол-во клеток, которое может пройти торпеда
DAMAGE_AREA - радиус поражения торпеды
внутренние переменные:
currentCoords - текущие координаты торпеды
shootingPower - максимальный урон наносимый торпедой (100% в эпицентре, 50% в радиусе поражения)
ID - персональный номер
speed - кол-во клеток на которые перемещается торпеда за один ход
direction - направление торпеды
destinationCoords - координаты точки в которую движется торпеда
alive - флаг состояния торпеды
passedCells - кол-во клеток которое прошла торпеда
методы:
act() - метод сам выбирает что делать торпеде в текущий ход, взорваться или идти дальше, просто нужно запускать этот метод каждый ход для каждой торпеды, кроме хода создания торпеды с помощью конструктора.
конструктор:
Torpedo(Ship shooter, Coords destination) - запускает торпеду из корабля shooter в направлении destination. Конструктор при создании вызывает метод act(). Не рекомендую вызывать конструктор таким образом, если нужно запустить торпеду из корабля shooter, то shooter.shootTorpedo(Coords destination).
Класс имеет список геттеров и сеттеров для того чтобы получать сведения о состоянии торпеды и/или менять ее характеристики. Нельзя намеренно менять ее направление, координату в которую она двигается и статус ее жизни. Для того чтобы узнать была ли взорвана торпеда или нет, существует метод isAlive().

Класс Actions:
refreshBlockedCells() - обновляет список Main.BLOCKED_CELLS (список координат, которые нельзя занимать всем без исключения). Этот метод нужно запускать каждый ход.

Класс ThreadForTeam
enemiesIDList - целочисленный список ID врагов находящихся в радиусе обзора союзного флота
Конструктор:
ThreadForTeam(int teamNum) - конструктор данного класса, первое что он делает - ищет врагов в радиусе обзора союзного флота, потом определяет цели для фокусировки для каждого союзного корабля. teamNum - номер команды для которой инициализируются эти данные, 1 - TEAM_1, 2 - TEAM_2. Конструктор нужно запускать каждый ход.

